環保非靠講 零廢物派對連碟都食埋

用麵粉等材料製成窩夫碗和匙均可食用。(吳艶玲攝)

每逢大時大節，派對聯歡會製造不少垃圾，有沒有想過來一場「碟都食埋」的派對？有環保初創企業舉辦多場零廢物派對，餐具用麵粉等材料製成窩夫碗和匙，又有小麥製成的印度可食用碟，並選用太陽能燒烤爐。創辦人黃穎脩認為，現時香港環保水平落後國際，希望以創意方法令大眾覺得「環保都可以好好玩」，最終可做出產自香港的環保餐具。

去年6月成立的「青BB環保創意團隊」現時主力籌辦名為「裸食三十」的環保食宴，當中使用不同的國際環保產品，如德國的荷葉碟等。黃表示，「傳統認為燒烤一定會產生大量廢物，故青BB上月舉辦2場由零到零嘅綠色燒烤派對」，每場約有30至40人大人和小朋友參加，希望參加者可在日常生活中實踐環保概念。

綠色燒烤派對中，參加者先將粉漿倒入特製窩夫機做出匙羹和碗，再用太陽能燒烤爐或紙製燒烤爐配環保竹炭烤熟有機蔬果，品嘗完蔬果後，更連餐具亦「食埋落肚」。凌太帶同3歲女兒參與，她認同現時開派對為方便經常使用即棄用品，希望透過參與活動，體驗如何在派對中可為環保出一分力，而更重要是「畀小朋友學到環保概念，幫到將來的環境」。

黃穎脩曾於國際會計企業擔任管理層，在安穩工作及離職創業關口猶豫半年，得家人支持踏上創業之路，「佢哋鼓勵我，話做環保對社會嘅影響畀以前大好多」。創業半年，黃笑言「問題天天都多」，最嚴峻是資金問題，每一場「裸食三十」成本約為1800港元，曾有非政府機構因財政預算不足，他減收費用1000港元為機構舉辦活動，「每次活動都係賺小小，再投資落下一次」。每次舉辦活動後，他看到參加者開心及承諾會更環保都會覺得好滿足

他說，未來會舉辦「剩食水果茶到會」，在果欄等收集水果製作果茶，亦會與香港中文大學宿舍合作，最快今個月起於宿舍的公共空間擺放共享外賣袋，讓宿生出外購物時可減少使用膠袋。該公司現有10多位成員，黃希望令香港每個角落都「青BB」，重塑綠色氛圍。

除紙製燒烤爐外，參加者亦可用太陽能燒烤爐烤熟食物。(吳艶玲攝)

參加者要使用紙製燒烤爐。(吳艶玲攝)

黃穎脩認為現時香港環保水平落後國際，希望以創意方法令大眾覺得「環保都可以好好玩」。(吳艶玲攝)

綠色燒烤派對的重頭戲是用紙製燒烤爐，以及環保竹炭烤熟有機蔬果。(吳艶玲攝)

參加者更連餐具亦「食埋落肚」。(吳艶玲攝)

環保食宴「裸食三十」使用不同的國際環保產品，如德國的荷葉碟等。(吳艶玲攝)

參加者倒粉漿入特製窩夫機，做出匙羹和碗。(吳艶玲攝)

青BB舉辦綠色燒烤派對，餐具會用麵粉等材料製成窩夫碗和匙。(吳艶玲攝)

德國荷葉碟運黎香港唔洗用油？

比起啲一味話要走塑嘅人好得多

諗起以前係酒樓食
會用個豬網油炸到成個兜咁俾你食埋

Carbon Footprint 勁大

fb睇下相，得淡笑，講一套，做一套

環保 屌你老母，環保袋唔撚識啊

環保 屌你老母，知唔知膠樽要幾億年先分解到

環保 屌你老母，自備水樽

好撚污糟喎...

好撚難食嫁 食過一次

第一張條女幾大波

其實都幾on9

明明有金屬餐具仲要另外用材料加熱力去整食得嘅餐具。我就唔撚信個個食完其他食物會食晒啲餐具。

明明有金屬可重用嘅燒烤爐，你老尾仲要用紙做多個紙製燒烤爐。

根本就係本末倒置，消費環保。

連登仔思維:
用膠率100%:正常人
用膠率100% -> 50% : 你偽善 用50%膠係萬惡

其實環保既應該去食樹皮
你要煮..用火己經唔環保. 因為燒野會產生二你化炭.

又會浪費能源. 化石資源

食沙律還保?

d菜唔洗種架?你係田度食呀?唔洗運過來架?
d貨車唔洗油架?

沙律醬唔洗整架?

因為佢對象係取代即棄式餐具....
燒烤爐就我都覺得on9

非黑即白
不能光合作用即非環保

隻碟就咁掂張枱呀？ 勁污糟

麪粉本身已經係最common嘅原材料,亦係可再生嘅材料,都叫環保過石油膠啦
不過穀殼其實都有用,做肥料同特定類型嘅石屎

食碟

食大豆 食到生肥仔波

隔日食返自己痾d屎先huan bao

研究表示將兒童放入燒烤爐有效節省活人生存至自然死亡之間所產生的生活廢物

不如用下你個豬腦先reply啦
弱智環保撚 我屌你老母

成件事好反智
用紙杯紙碟就係由大自然將佢分解
食埋落肚只不過係由人體將碗碟變成屎回歸自然
仲要唔係好食
倒不如好似東南亞咁搵片蕉葉做碟啦

「環保」係一門大生意

睇個相都

肥人的確冇資格講環保

隔離個紙盒呢屌 得一件環保
以前用紙都唔撚環保啦

坐緊d乜撚野呀 膠枱膠凳呀 環乜撚閪保呀？

講漏左 條友用膠手套呀 東網唔俾人留言收左黑錢？

Link?

on唔on9一回事，唔好好似飲筒之類咁影響我生活就做乜都得

醉翁之意不在酒
條友睇準環保撚d虛偽心態 比佢地打卡上fb呃like
應該會大賺

你做咩食得咁少啊 食多兩件啦
唔洗啦 我仲要留肚食埋啲碗碗碟碟

用竹碳燒野增加碳排放 勁唔環保

碗碟除左係裝野食之外其實係分隔張枱，根本係衛生問題，隻碟放喺枱然後又食埋咁不如直接放野食喺枱

哂撚氣啦搞環保 多鳩餘

隻手套

直接食屎會更環保

Between 條友似唔似呂良偉？

紙：自然分解一張紙需時二至四星期，大佬你放過我啦
講真紙製品例如紙皮箱、紙杯真係方便同平，環保撚係咪講環保講到盲撚咗啊

你有無諗過人係重用無再拎...

無肉既

明顯係背厚啦

之前睇過，啲紙飲管、紙碟個啲都有塑膠成份
紙分解後微膠粒仲存在
仲要好細粒更加易入生物鏈
所以有部分環保膠建議，直接買啲靚啲餐具
用十年八年仲好啦

上連登咁耐 我最認同你呢個point
班環保撚根本就係為光環
有啲甚至為自己嘅「環保生活」生意
而家嘅social media 已經模糊咗私人生活同商業推廣嘅界線
今時今日見到啲人post嘅相、寫嘅嘢、拍嘅片
幾撚多植入式廣告、業配

食碗嗰張笑到仆街

而家好似唔見晒？或者有都唔多人點
有個唔係豬網油 而係芋絲炸
叫「雀巢海中寶」

你個屎忽生上腦呀？唔撚識0%用膠？做乜咁撚型唔嗲唔吊呀，唔係好撚型走塑，要全香港人同你呢條垃圾攬住一齊死？搞埋啲垃圾共享購物袋，個環保閪痕到想比人屌呀？

計 oil per load應該唔大

依班友真係痴線架

其實用金屬/膠碗食完洗返乾淨會唔會環保過整咁多窩夫碗呀
整窩夫都要用材料同燃料，為整而整
而且用碗既意義係衞生
叫我食隻碗同奶張枱有咩分別
應該叫參加者各自帶返屋企食飯隻碗黎就最環保喇

條廢柴好似係dse 拎3
然後要避走澳洲個d 垃圾黎

紙製燒烤爐又係痴撚線
有金屬爐唔用
用紙爐咪重更加唔環保？
除非你話燒烤完你食埋個爐落肚就夠環保喇

食完隻碟都飽啦屌

呢啲廢柴咪離撚曬地囉，咩政策都影響唔到條仆街，香港一有事就即刻躝去外國

上晒腦

運過黎packing 一定有膠
仲有點解唔用本土蕉葉 仲環保啦
咩都來路貨最唔環保

整碟用既energy一定多過膠碟...
開爐...材料...

環保仲要食有機食品，仲有規定只可以食附近地區出產嘅，呢個環保派對又符唔符合呢啲要求？

香港人sell 環要sell方便sell實用
sell 好玩真係得文青落搭

感動既係阿叻終於可以食左張檯

飲筒整到可以食埋

隻碗擺係枱面整污糟哂又食撚翻晒落肚

下面加隻碟裝住隻食得既碟掛

想幫佢含

咁既撚樣話自己係國際會計企業擔任管理層，搵撚信

下面果隻都食得架 即係怕整污糟上面果隻所以整多隻碟 然後下面果隻又污糟左又要整多隻 loop到成場食碟都夠

成班傻閪